Обьясните своими словами, что такое AJAX и чем он полезен при разработке на Javascript

AJAX — это аббревиатура, которая означает Asynchronous Javascript and XML, это синтез Javascript and XML.

При использовании AJAX не нужно обновлять каждый раз всю страницу, так как обновляется только ее конкретная часть. Это удобнее, так как не приходится долго ждать, и экономичнее. Единственное необходимо следить, чтобы пользователь был в курсе того, что происходит на странице (например идет загрузка с сервера). Это можно сделать с использованием лоадеров, текстовых сообщений о том, что идёт загрузка.
